Для чего же нам нужна функция? Как я понял, например, в
    программе есть блок кода, который необходимо выполнять в разных местах программы около сто раз. То есть один раз
    объявили функцию и уже вызываете её там где это необходимо,при этом код не дублируется, что позволит сэкономить
    много места, что в свою очередь сделает код более читаемый. Кроме того, наличие только одной копии кода делает
    его легче для внесения изменений.

    В функцию передавать аргумент - или как я понял обеспечивать даными собственным и пользовательским функциям  для того,
    чтобы применить логику функции к различным наборам данных в разное время.
    Аргумент(ы) предоставляют нам возможность передать какие-то данный в функцию, а в функции , в самом коде функции,
    мы что-то делаем с этими данными,это придаёт больше динамики . Например : функция возвращает сумму двух чисел 2+2,
    чтобы вывести сумму 3+3 , мы либо перепишем функцию 2+2 , но она нам нужна,либо создадим новую , что не кайф ...
    Тут и помогут аргументы a+b , а потом вызываем одну функцию и передаём туда любых два числа не дублируя код функции .